{
    "question": "Penyebab runtuhnya singasari",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "kerajaan Singasari bisa dikatakan berlangsung singkat. Hal ini terkait \ndengan adanya sengketa yang terjadi dilingkup istana kerajaan yang \nkental dengan nuansa perebutan kekuasaan. Pada saat itu Kerajaan \nSingasari sibuk mengirimkan angkatan perangnya ke luar Jawa. Akhirnya \nKerajaan Singasari mengalami keropos di bagian dalam. Pada tahun 1292 \nterjadi pemberontakan Jayakatwang bupati Gelang-Gelang, yang merupakan \nsepupu, sekaligus ipar, sekaligus besan dari Kertanegara sendiri. Dalam \nserangan itu Kertanegara mati terbunuh. Setelah runtuhnya Singasari, \nJayakatwang menjadi raja dan membangun ibu kota baru di Kediri. Riwayat \nKerajaan Tumapel-Singasari pun berakhir.<br><br><br>semoga membantu :)",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Raja terakhir singasari yaitu raja Kertanegara suatu ketika sedang mengadakan pesta pora, sehingga Istana kerajaan singasari dalam keadaan lemah. Kesempatan tersebut dimanfaatkan oleh Jayakatwang (penguasa kediri) untuk menyerbu istana. Untuk menghadapi serangan jayakatwang, kertanegara membagi dua pasukan yang dipimpin oleh Raden Wijaya dan Pangeran Ardaraja. Pasukan kediri yang sebagai umpan berhasil dikalahkan oleh pasukan Raden wijaya tetapi pasukan kediri inti dengan leluasa berhasil menyerang istana dan membunuh kertanegara. Raden wijaya dan pengikutnya berhasil meloloskan diri ketika tahu bahwa Istana kerajaan singasari telah\u00a0dihancurkan,\u00a0sedangkan Ardaraja membalik dan bergabung dengan pasukan kediri. Lalu kerajaan singasari pun runtuh dan digantikan dengan kerajaan majapahit yang dibangun oleh Raden Wijaya.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-pembagian-zaman-menurut-ilmu-geologi-735",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan pembagian zaman menurut ilmu geologi..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>a. Zaman Neozoikum<br>b. Zaman Mesozoikum<br>c. Zaman Paleozoikum<br>d. Zaman Arkaikum</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peraturan-yang-ditetapkan-voc-untuk-mengatur-sistem-penyerahan-w-829",
            "question": "Peraturan\u00a0yang ditetapkan VOC untuk mengatur sistem penyerahan wajib disebut dengan \u2026.     A.Contingenten\r\nB.Landrent system\r\nC.Ekstirpasi\r\nD.Verplichte Leverantie\r\nE.Pelayaran Hongi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Peraturan\u00a0<span>yang ditetapkan VOC untuk mengatur sistem penyerahan wajib disebut dengan...<br></span><br>Jawab :\u00a0D.\u00a0Verplichte Leverantie",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "unsur-unsur-apa-saja-yang-harus-dikuasai-agar-sebuah-kerajaan-mam-206",
            "question": "Unsur-unsur apa saja yang harus dikuasai agar sebuah kerajaan mampu menjadi kerajaan maritim?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Unsur-unsur apa saja yang harus dikuasai agar sebuah kerajaan mampu menjadi kerajaan maritim?</p><p>unsur\" yang harus dikuasai diantaranya :</p><p>1) memiliki armada laut yang kuat</p><p>2) mampu memajukan dan menjaga keselamatan pelayaran dalam perairan</p><p>3) mampu menguasai seluruh wilayah lautnya</p><p>4) mampu menetapkan dan mengelola perbatasan wilayah lautnya dengan kerajaan (negara) lain</p><p>5) mampu memelihara lingkungan bahari dan memanfaatkannya</p><p>6) mengenal berbagai kekayaan alam dilingkungan bahari</p><p>7) mampu mencegah segala bentuk penyelundupan melalui perairan</p><br><p>pengertian negara maritim dapat disimak di</p><p>https://brainly.co.id/tugas/2904991</p><p>============================================</p><p>kelas : 11</p><p>mapel : geografi</p><p>kategori : negara maritim</p><p>kata kunci : unsur\" negara maritim</p><p>kode : 11.8.1</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-lukisan-berukuran-30-dm-x-20-dm-dan-dikelilingi-dengan-bi-275",
            "question": "sebuah lukisan berukuran 30\u00a0dm x 20 dm dan dikelilingi dengan bingkai yang luasnya 104 dm2, nyatakan lebar lis pada bingkai tersebut dalam persamaan kuadrat!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>sebuah lukisan berukuran 30\u00a0dm x 20 dm dan dikelilingi dengan bingkai yang luasnya 104 dm2, nyatakan lebar lis pada bingkai tersebut dalam persamaan kuadrat!</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ibu-kota-jepang-sebelum-pindah-ke-tokyo-di-mana-ya-370",
            "question": "Ibu kota jepang sebelum pindah ke tokyo di mana ya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jepang ialah merupakan</strong> sebuah negara kepulauan di kepulauan di Asia Timur. Ibu kota negara Jepang saat ini adalah Tokyo (Mei 1868-sekarang). <strong>Sebelum di Tokyo, Ibu kota Jepang berada di </strong>Yushino (1336-1348 dan 1373).</p><p></p><h3>Pembahasan \u00a0</h3><p><strong>Jepang terletak di </strong>ujung barat Samudera Pasifik, disebelah timur laut Jepang, dan bertetangga dengan Republik Rakyat Tiongkok, Korea dan Rusia. Jepang terdiri dari 6852 pulau dan menjadikannya sebagai negara kepulauan. Menurut mitologi tradisional, Jepang didirikan oleh Kaisar Jimmu pada abad ke 7 SM. Kaisar Jimmu memulai mata rantai monarki Jepang yang dimana tidak terputus hingga saat ini. Sebagai negara yang maju dibidang ekonomi, Jepang memiliki produk domestik bruto terbesar nomor dua setelah Amerika Serikat dan juga masuk ke dalam urutan tiga besar dalam keseimbangan kemampuan berbelanja. \u00a0</p><h3>\n</h3><h3>Pelajari lebih lanjut\n</h3><p>1. Materi tentang \u00a0bhs jepangnya helo apa ? bhs jepangnya hai apa ? bhs jepangnya kenapa apa ? https://brainly.co.id/tugas/9172008</p><p>-----------------------------\n</p><h3> \u00a0</h3><h3>Detil jawaban\n</h3><p>\n</p><p><strong>Kelas: \u00a08</strong></p><p><strong>Mapel: \u00a0Geografi</strong></p><p><strong>Bab: \u00a0Bab 1 - Negara-Negara ASEAN</strong></p><p><strong>Kode: \u00a08.8.1</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Kata Kunci: \u00a0Jepang, Negara, Ibu Kota</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menurut-kamu-bagaimanakah-pengaruh-budaya-india-itu-dapat-diterim-812",
            "question": "Menurut kamu bagaimanakah pengaruh budaya India itu dapat\r\nditerima oleh penduduk saat itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena pada waktu itu masyarakat indonesia tidak memiliki budaya khususnya di bidang kepercayaan dgn masuk ny india ke indonesia yang juga membawa kepercayaan hindu dan budha maka masyarakat indonesia dgn mudah menerima budaya yang ada dalam hindu budha.\nsemoga bermanfaat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uraikan-manfaat-kemajuan-teknologi-antariksa-bagi-dunia-557",
            "question": "Uraikan manfaat kemajuan teknologi antariksa bagi dunia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kita bisa mengetahui tentang ilmu dan peredaran tata surya, kitajugabisa mengembangkan satelit untuk GPS yang dapat mempengaruhi sistem komunikasi di dunia, selain itu kita juga bisa mengetahui tentang bumi kita. Contohnya\u00a0seperti Rusia yang bertekad untuk menyelamatkan bumi dari tabrakan asteroid, dll",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-menurut-pendapatmu-tenang-pelabuhan-tanjung-mas-di-sema-728",
            "question": "Bagaimana menurut pendapatmu tenang pelabuhan Tanjung Mas di Semarang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Selain sebagai tempat berlabuh kapal penumpang, kapal barang, dan kapal militer, Pelabuhan Tanjung Mas juga menjadi tempat bersandar kapal-kapal pesiar yang membawa wisatawan asing untuk berkunjung ke Jawa Tengah dan Yogyakarta. Pelabuhan yang berjarak sekitar 5 km dari Tugu Muda ini juga terbuka untuk masyarakat luas yang ingin berekreasi di sekitar dermaga.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "asal-usul-terbentuknya-hubungan-perdagangan-di-nusantara-779",
            "question": "Asal usul terbentuknya hubungan perdagangan di nusantara ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Terbentuknya hubungan perdagangan Nusantara diawali dengan penguasaan laut.<span>2)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Jalur perdagangan yang berkembang di Nusantara sangat ditentukan oleh kepentingan ekonomi pada saat itu dan perkembangan rute perdagangan dalam setiap masa yang berbeda-beda. Pada masa perkembangan Hindu-Buddha di Nusantara terdapat dua kekuatan peradaban besar yaitu cina dan India. Keduanya merupakan dua kekuatan super power pada masanya dan pengaruhnya amat besar terhadap penduduk di kepulauan Indonesia. Adanya perubahan rute perdagangan menyebabkan\u00a0 masyarakat dan suku bangsa di Nusantara terintegrasi secara langsung ke dalam jalinan perdagangan dunia pada masa itu .</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>1) Terbentuknya hubungan perdagangan Nusantara diawali dengan penguasaan laut.<br><span>2) Jalur perdagangan yang berkembang di Nusantara sangat ditentukan oleh kepentingan ekonomi pada saat itu dan perkembangan rute perdagangan dalam setiap masa yang berbeda-beda. Pada masa perkembangan Hindu-Buddha di Nusantara terdapat dua kekuatan peradaban besar yaitu cina dan India. Keduanya merupakan dua kekuatan super power pada masanya dan pengaruhnya amat besar terhadap penduduk di kepulauan Indonesia. Adanya perubahan rute perdagangan menyebabkan\u00a0 masyarakat dan suku bangsa di Nusantara terintegrasi secara langsung ke dalam jalinan perdagangan dunia pada masa itu .</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pusat-atau-ibukota-medang-kamulan-yang-dialihkan-oleh-airlangga-a-572",
            "question": "Pusat atau ibukota medang kamulan yang dialihkan oleh airlangga adalah............",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "di daerah Ploso-antara Jombang dan Lamongan\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}